<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>HTML 5 &amp; CSS 3 on Maxence Collard-Lagalle</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/</link><description>Recent content in HTML 5 &amp; CSS 3 on Maxence Collard-Lagalle</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 12:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Syntaxe CSS 3, sélecteurs et propriétés usuelles</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/css-syntax-selectors-props/</link><pubDate>Sun, 12 May 2024 21:00:00 +0100</pubDate><guid>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/css-syntax-selectors-props/</guid><description>Syntaxe de CSS 3 Une feuille de style CSS 3 se compose d&amp;rsquo;un ensemble de blocs. Ces blocs sont introduits par un sélecteur qui précise à quels éléments HTML il s&amp;rsquo;applique, puis d&amp;rsquo;une ou plusieurs déclarations. Une déclaration est une propriété choisie parmi celles de la norme CSS 3, suivie d&amp;rsquo;une valeur :
selecteur-1 { propriete-1: valeur; propriete-2: valeur; } selecteur-2 { propriete-3: valeur; } De manière générale, CSS fonctionne avec une notion d&amp;rsquo;héritage : si un élément est inclus dans un autre, il hérite de toutes les règles de style qui l&amp;rsquo;affecte.</description></item><item><title>Principales balises HTML 5</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-common-tags/</link><pubDate>Thu, 09 May 2024 21:15:00 +0100</pubDate><guid>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-common-tags/</guid><description>Le principe de HTML 5 est de proposer un ensemble normé d&amp;rsquo;éléments représentés par des balises XML, dont les règles d&amp;rsquo;interprétation sont censées être implémentées de manière homogène entre tous les clients HTML (et notamment, les navigateurs).
La version actuellement en vigueur du standard HTML 5 est publiquement consultable. Néanmoins, il n&amp;rsquo;est pas utile dans un cadre général de connaître toutes les balises, certains étant beaucoup plus usuelles que d&amp;rsquo;autres.</description></item><item><title>Syntaxe HTML 5 et structure sémantique d'une page web</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-syntax-structure/</link><pubDate>Tue, 07 May 2024 11:30:00 +0100</pubDate><guid>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-syntax-structure/</guid><description>Syntaxe de HTML 5 La syntaxe de HTML 5 est basée sur celle de XML, mais admet quelques simplifications. Une version stricte, nommée XHTML, a existé en parallèle de HTML 4, avant d&amp;rsquo;être abandonnée par le W3C le 2 juillet 2009.
Éléments de XML Un document XML est un fichier texte structuré. Ce document est un arbre, composé de nœuds.
Il est introduit par un prologue, précisant des informations techniques telles que la version de la norme XML ou l&amp;rsquo;encodage utilisé.</description></item></channel></rss>