<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>HTML 5 on Maxence Collard-Lagalle</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/tags/html-5/</link><description>Recent content in HTML 5 on Maxence Collard-Lagalle</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 18:00:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://maxence.collard-lagalle.me/tags/html-5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tableaux et formulaires en HTML 5</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-tables-forms/</link><pubDate>Tue, 14 May 2024 18:00:00 +0100</pubDate><guid>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-tables-forms/</guid><description>&lt;h2 id="tableaux">Tableaux&lt;/h2>
&lt;p>En HTML 5, un tableau de données est un élément de type bloc, représenté par une balise &lt;code>&amp;lt;table&amp;gt;&lt;/code>.
Selon le degré de complexité du tableau, plusieurs autres balises sont à utiliser à l&amp;rsquo;intérieur de cet élément.&lt;/p>
&lt;p>Historiquement, les tableaux étaient également utilisés pour faire de la mise en page, mais cette pratique est très fortement déconseillée depuis, compte tenu des possibilités offertes par CSS.&lt;/p>
&lt;h3 id="tableau-simple">Tableau simple&lt;/h3>
&lt;p>Pour réaliser un tableau simple, chaque ligne du tableau est décrite par un élément &lt;code>&amp;lt;tr&amp;gt;&lt;/code> (&lt;em>table row&lt;/em>).
Ces éléments contiennent à leur tour deux types d&amp;rsquo;éléments : &lt;code>&amp;lt;th&amp;gt;&lt;/code> (&lt;em>table head&lt;/em>) pour les cellules d&amp;rsquo;en-tête, et &lt;code>&amp;lt;td&amp;gt;&lt;/code> (&lt;em>table data&lt;/em>) pour les cellules de données.&lt;/p></description></item><item><title>Principales balises HTML 5</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-common-tags/</link><pubDate>Thu, 09 May 2024 21:15:00 +0100</pubDate><guid>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-common-tags/</guid><description>&lt;p>Le principe de HTML 5 est de proposer un ensemble normé d&amp;rsquo;éléments représentés par des balises XML, dont les règles d&amp;rsquo;interprétation sont censées être implémentées de manière homogène entre tous les clients HTML (et notamment, les navigateurs).&lt;/p>
&lt;p>La version actuellement en vigueur du standard HTML 5 est &lt;a href="https://html.spec.whatwg.org/" target="_blank" rel="noopener">publiquement consultable&lt;/a>. Néanmoins, il n&amp;rsquo;est pas utile dans un cadre général de connaître toutes les balises, certains étant beaucoup plus usuelles que d&amp;rsquo;autres.&lt;/p>
&lt;h2 id="typologie-des-éléments-html">Typologie des éléments HTML&lt;/h2>
&lt;p>Les éléments HTML 5 se décomposent en 2 grandes familles : les éléments de type &lt;strong>bloc&lt;/strong>, et les éléments &lt;strong>en ligne&lt;/strong> (&lt;em>inline&lt;/em>) :&lt;/p></description></item><item><title>Syntaxe HTML 5 et structure sémantique d'une page web</title><link>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-syntax-structure/</link><pubDate>Tue, 07 May 2024 11:30:00 +0100</pubDate><guid>https://maxence.collard-lagalle.me/posts/formations/html-css/html-syntax-structure/</guid><description>&lt;h2 id="syntaxe-de-html-5">Syntaxe de HTML 5&lt;/h2>
&lt;p>La syntaxe de HTML 5 est basée sur celle de XML, mais admet quelques simplifications.
Une version stricte, nommée XHTML, a existé en parallèle de HTML 4, avant d&amp;rsquo;être abandonnée par le W3C le 2 juillet 2009.&lt;/p>
&lt;h3 id="éléments-de-xml">Éléments de XML&lt;/h3>
&lt;p>Un document XML est un fichier texte structuré. Ce document est un &lt;strong>arbre&lt;/strong>, composé de &lt;strong>nœuds&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Il est introduit par un &lt;strong>prologue&lt;/strong>, précisant des informations techniques telles que la version de la norme XML ou l&amp;rsquo;encodage utilisé.&lt;/p></description></item></channel></rss>